---
title: "Balade révélation #4"
date: 2019-06-16T21:49:00+02:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - Ousse des Bois
#summary: "Ce dimanche 16 juin, c'était la quatrième et dernière balade du cycle 'Révélation', en partenariat avec l'association Destination Patrimoine. Cette promenade nous a emmené le long de la rivière Ousse des Bois, et comme toute les sorties du cycle, elle nous a permis de découvrir  notre agglomération par l'angle de l'urbanisme et du paysage."
---

{{< vimeo 479112494 >}}

Ce dimanche, c'était la quatrième et dernière balade du cycle "Révélation", en 
partenariat avec l'association [Destination Patrimoine]. Cette promenade nous a 
emmené le long de la rivière Ousse des Bois, et comme toute les sorties
du cycle, elle nous a permis de découvrir  notre agglomération par l'angle 
de l'urbanisme et du paysage.

<iframe width="100%" height="580px" src="https://www.openrunner.com/route/10113494/embed/fr/49776b54646268666a682f794e4855497371787042774549507a7956444b6363792b69725974334467576f3d3a3a139e064ea4adc2fc94c1d4293ea3b841" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>	

{{< gallery "photoS1" >}}

Une pause en cours de route avec un membre de l'association [Anim'Ousse-ère] 
nous a fait réfléchir sur la gestion des cours d'eau dans la ville, et sur
l'impact de cette gestion sur les zones de promenades, sur les paysages
urbains, sur la biodiversité, sur la résistance aux innondations, et sur la 
pollution. Une vraie prise de conscience pour ceux qui ne connaissaient rien au
dossier!

![](animousseere.jpg)

Tout le monde à apprécié le soleil, les chemins et les routes résidentielles
qui nous ont emmenés jusqu'au lac des Carolins avant de revenir le long du
Laü. On ne quitte plus les ruisseaux !

{{< gallery "photos2" >}}

vous pouvez [télécharger la trace GPS](balade-revelation-4.gpx)

[Destination Patrimoine]: http://destinationpatrimoine.fr
[Anim'Ousse-ère]: http://animousseere.fr
